# Домашнее задание к занятию "13.2 разделы и монтирование"
Приложение запущено и работает, но время от времени появляется необходимость передавать между бекендами данные. А сам бекенд генерирует статику для фронта. Нужно оптимизировать это.
Для настройки NFS сервера можно воспользоваться следующей инструкцией (производить под пользователем на сервере, у которого есть доступ до kubectl):
* установить helm: curl https://raw.githubusercontent.com/helm/helm/master/scripts/get-helm-3 | bash
* добавить репозиторий чартов: helm repo add stable https://charts.helm.sh/stable && helm repo update
* установить nfs-server через helm: helm install nfs-server stable/nfs-server-provisioner

В конце установки будет выдан пример создания PVC для этого сервера.

## Задание 1: подключить для тестового конфига общую папку
В stage окружении часто возникает необходимость отдавать статику бекенда сразу фронтом. Проще всего сделать это через общую папку. Требования:
* в поде подключена общая папка между контейнерами (например, /static);
* после записи чего-либо в контейнере с беком файлы можно получить из контейнера с фронтом.


```
Манифест в файле:
```
[prod_13_1.yml](prod_13_1.yml)

<p align="center">
<img src="./img/13.2_1.png">
</p>

```
На скриншоте видно что под (first-pod) был создан с 2я контейнерами. 
Оба контейнера имеют доступ до общей папке.
```

## Задание 2: подключить общую папку для прода
Поработав на stage, доработки нужно отправить на прод. В продуктиве у нас контейнеры крутятся в разных подах, поэтому потребуется PV и связь через PVC. Сам PV должен быть связан с NFS сервером. Требования:
* все бекенды подключаются к одному PV в режиме ReadWriteMany;
* фронтенды тоже подключаются к этому же PV с таким же режимом;
* файлы, созданные бекендом, должны быть доступны фронту.

```
Для начала установил необходимый пакет на все ноды apt-get install -y nfs-common (https://github.com/aak74/kubernetes-for-beginners/tree/master/20-concepts/30-storage/20-persistent-volume/40-dynamic-provisioning смотри раздел NFS)
```
```
Создал манифесты:
```

[PVC](pvcnfs.yml), [nginx1 (prod)](nginx1.yml), [busybox (front)](busybox.yml)

<p align="center">
<img src="./img/13.2_2.png">
</p>

```
На скриншоте видим, что файлы создаются в общей папке, а также читаются любыми подами.
```

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---